<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<component type="desktop">
  <id>org.kde.lingmoengineexplorer</id>
  <launchable type="desktop-id">org.kde.lingmoengineexplorer</launchable>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-2.0+</project_license>
  <content_rating type="oars-1.0"/>
  <name>Lingmo Engine Explorer</name>
  <name xml:lang="az">Lingmo Mexanizmi Bələdçisi</name>
  <name xml:lang="be">Агляд рухавіка Lingmo</name>
  <name xml:lang="bg">Преглед на енджини на Lingmo</name>
  <name xml:lang="ca">Explorador de motors del Lingmo</name>
  <name xml:lang="ca-valencia">Explorador de motors de Lingmo</name>
  <name xml:lang="cs">Průzkumník zdrojů Lingmo</name>
  <name xml:lang="da">Udforsk Lingmo-motorer</name>
  <name xml:lang="de">Lingmo-Datenquellen</name>
  <name xml:lang="el">Περιηγητής μηχανών Lingmo</name>
  <name xml:lang="en-GB">Lingmo Engine Explorer</name>
  <name xml:lang="eo">Lingmo Engine Explorer</name>
  <name xml:lang="es">Explorador de motores de Lingmo</name>
  <name xml:lang="et">Lingmo mootori uurija</name>
  <name xml:lang="eu">Lingmo motorren esploratzailea</name>
  <name xml:lang="fi">Lingmo Engine Explorer</name>
  <name xml:lang="fr">Explorateur de moteurs Lingmo</name>
  <name xml:lang="gl">Explorador de motores de Lingmo</name>
  <name xml:lang="he">סייר המנועים של פלזמה</name>
  <name xml:lang="hu">Lingmo adatmodul-böngésző</name>
  <name xml:lang="ia">Explorator de Motor de Lingmo (Lingmo Engine Explorer)</name>
  <name xml:lang="id">Lingmo Engine Explorer</name>
  <name xml:lang="it">Esploratore del motore di Lingmo</name>
  <name xml:lang="ka">Lingmo-ის ძრავის დათვალიერება</name>
  <name xml:lang="ko">Lingmo 엔진 탐색기</name>
  <name xml:lang="lt">Lingmo modulių tyrinėtojas</name>
  <name xml:lang="nl">Lingmo-engine-verkenner</name>
  <name xml:lang="nn">Utforskar for Lingmo-motorar</name>
  <name xml:lang="pl">Przeglądarka silnika Plazmy</name>
  <name xml:lang="pt">Explorador de Motores do Lingmo</name>
  <name xml:lang="pt-BR">Explorador de mecanismos do Lingmo</name>
  <name xml:lang="ro">Exploratorul de motor Lingmo</name>
  <name xml:lang="ru">Диспетчер данных Lingmo</name>
  <name xml:lang="sk">Prieskumník zdrojov Lingmo</name>
  <name xml:lang="sl">Lingmo Engine Explorer</name>
  <name xml:lang="sv">Gränssnittsutforskare för Lingmo</name>
  <name xml:lang="tg">Роҳнамои низоми Плазма</name>
  <name xml:lang="tr">Lingmo İşletkesi Gezgini</name>
  <name xml:lang="uk">Навігатор рушіїв Плазми</name>
  <name xml:lang="x-test">xxLingmo Engine Explorerxx</name>
  <name xml:lang="zh-CN">Lingmo 引擎浏览器</name>
  <name xml:lang="zh-TW">Lingmo 引擎瀏覽器</name>
  <summary>Explorer for the data published by Lingmo Data Engines</summary>
  <summary xml:lang="az">Lingmo Məlumat Mexanizmləri tərəfindən yayımlanan məlumatlara baxış</summary>
  <summary xml:lang="be">Сродак агляду даных ад Lingmo DataEngines</summary>
  <summary xml:lang="bg">Преглед на данни, представени от Lingmo енджини</summary>
  <summary xml:lang="ca">Explorador de les dades publicades pels motors de dades del Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="ca-valencia">Explorador de les dades publicades pels motors de dades de Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="da">Udforsk de data der offentliggøres af Lingmo datamotorer</summary>
  <summary xml:lang="de">Anzeige von Daten, die von Lingmo-Datenquellen veröffentlicht werden.</summary>
  <summary xml:lang="el">Περιηγητής για τα δεδομένα που δημοσιεύουν οι μηχανές δεδομένων Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="en-GB">Explorer for the data published by Lingmo Data Engines</summary>
  <summary xml:lang="eo">Eksplorilo por la datumoj publikigitaj far la Lingmo datummotoroj</summary>
  <summary xml:lang="es">Explorador para los datos publicados por los motores de datos de Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="et">Lingmo andmemootorite avaldatud andmete uurija</summary>
  <summary xml:lang="eu">Lingmo datu-motorrek argitaratutako datuen esploratzailea</summary>
  <summary xml:lang="fi">Lingmon tietomoottorien julkaisemien tietojen selain</summary>
  <summary xml:lang="fr">Explorer les données publiées par les moteurs de données Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="gl">Explorador dos datos publicados polos motores de datos de Lingmo.</summary>
  <summary xml:lang="he">סייר לנתונים שפורסמו על ידי מנועי הנתונים של פלזמה</summary>
  <summary xml:lang="hu">Adatkezelő a Lingmo adatmodulok által szolgáltatott adatokhoz</summary>
  <summary xml:lang="ia">Explorator per le datos publicate per Lingmo Data Engines  (Motores de Datos de Lingmo)</summary>
  <summary xml:lang="id">Penjelajah data yang dipublikasikan oleh Lingmo Data Engines</summary>
  <summary xml:lang="it">Esploratore dei dati pubblicati con i motori di dati di Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="ka">Lingmo-ის მონაცემების ძრავების მიერ გამოქვეყნებული მონაცემების დამთვალიერებელი</summary>
  <summary xml:lang="ko">Lingmo 데이터 엔진에서 게시한 데이터에 대한 탐색기</summary>
  <summary xml:lang="lt">Tyrinėtojas, skirtas Lingmo duomenų modulių paskelbtiems duomenims</summary>
  <summary xml:lang="nl">Verkenner voor de gegevens gepubliceerd door Lingmo Data Engines</summary>
  <summary xml:lang="nn">Utforsking av data publisert av Lingmo-datamotorar</summary>
  <summary xml:lang="pl">Przeglądaj dane udostępniane przez silniki danych Plazmy</summary>
  <summary xml:lang="pt">Explorador dos dados publicados pelos Motores de Dados do Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="pt-BR">Explorador para os dados publicados pelo mecanismo de dados do Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="ro">Explorator pentru datele publicate de către motoarele de date Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="ru">Просмотр данных, опубликованных поставщиками данных Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="sk">Prehliadač pre dáta publikované cez Lingmo Data Engines</summary>
  <summary xml:lang="sl">Raziskovalec podatkov, ki jih je objavil Lingmo Data Engines</summary>
  <summary xml:lang="sv">Utforskare av data som publiceras av datagränssnitt i Lingmo</summary>
  <summary xml:lang="tg">Роҳнамо барои иттилооти мунташир аз низомҳои иттилоотии Плазма</summary>
  <summary xml:lang="tr">Lingmo Veri İşletkeleri tarafından yayımlanan veri için gezgin</summary>
  <summary xml:lang="uk">Навігатор для даних, оприлюднених рушіями даних Плазми</summary>
  <summary xml:lang="x-test">xxExplorer for the data published by Lingmo Data Enginesxx</summary>
  <summary xml:lang="zh-CN">Lingmo 数据引擎发布的数据的浏览器</summary>
  <summary xml:lang="zh-TW">用來瀏覽 Plamsa 資料引擎發佈之資料的瀏覽器</summary>
  <description>
    <p>Lingmo Engine Explorer is a graphical tool allowing developers to test Lingmo DataEngines without writing a Lingmo applet.</p>
    <p xml:lang="az">Plasmoidlərə baxış vasitəsi, tərtibatçılara Lingmo əlavələrini yenidən  yazmadan onların test olunmasına imkan verən qrafik alətidir.</p>
    <p xml:lang="be">Сродак агляду даных ад Lingmo DataEngines - графічны інструмент, які дазваляе распрацоўнікам тэставаць Lingmo DataEngines без стварэння аплетаў Lingmo.</p>
    <p xml:lang="bg">Преглед на енджини на Lingmo е графичен инструмент, който позволява на разработчиците да тестват Lingmo енджини за данни, без да пишат Lingmo аплет.</p>
    <p xml:lang="ca">L'explorador de motors del Lingmo és una eina gràfica que permet als desenvolupadors provar els motors de dades del Lingmo sense escriure una miniaplicació del Lingmo.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">L'explorador de motors de Lingmo és una eina gràfica que permet als desenvolupadors provar els motors de dades de Lingmo sense escriure una miniaplicació de Lingmo.</p>
    <p xml:lang="cs">Průzkumník zdrojů Lingmo je grafický nástroj umožňující vývojářům testovat datové stroje Lingmo bez psaní apletů.</p>
    <p xml:lang="da">Lingmo Engine Explorer er et grafisk værktøj så udviklere kan teste Lingmo datamotorer uden at skrive en Lingmo-applet.</p>
    <p xml:lang="de">Dies ist eine grafische Benutzeroberfläche, mit der Entwickler Lingmo-Datenquellen testen können, ohne ein Lingmo-Miniprogramm zu schreiben.</p>
    <p xml:lang="el">Ο περιηγητής μηχανών Lingmo είναι ένα γραφικό εργαλείο που επιτρέπει στους προγραμματιστές να δοκιμάζουν μηχανές δεδομένων Lingmo χωρίς να χρειάζεται να γράψουν μια μικροεφαρμογή Lingmo.</p>
    <p xml:lang="en-GB">Lingmo Engine Explorer is a graphical tool allowing developers to test Lingmo DataEngines without writing a Lingmo applet.</p>
    <p xml:lang="eo">Lingmo Motor-Eksplorilo estas grafika ilo kiu permesas al evoluistoj testi datummotorojn sen skribi Lingmo-apleton.</p>
    <p xml:lang="es">El explorador de motores de Lingmo es una herramienta gráfica que permite a los desarrolladores probar motores de datos de Lingmo sin la necesidad de escribir una miniaplicación para Lingmo.</p>
    <p xml:lang="et">Lingmo mootori uurija on graafiline tööriist, mis võimaldab arendajatel katsetada Lingmo andmemootoreid ilma Lingmo apletti valmis kirjutamata.</p>
    <p xml:lang="eu">Lingmo motorren esploratzailea tresna grafiko bat da, garatzaileei, Lingmo aplikaziotxorik idatzi gabe, Lingmo datu-motorrak probatzen uzten diena.</p>
    <p xml:lang="fi">Lingmo Engine Explorer on graafinen työkalu, jolla kehittäjät voivat testata Lingmon tietomoottoreita tarvitsematta kirjoittaa Lingmo-sovelmaa.</p>
    <p xml:lang="fr">L'explorateur de moteurs Lingmo est un outil graphique qui permet aux développeurs de tester les moteurs de données Lingmo sans avoir à écrire une applet Lingmo.</p>
    <p xml:lang="gl">O explorador de motores de Lingmo é unha ferramenta gráfica que permite aos desenvolvedores probar os motores de datos de Lingmo sen escribir un trebello de Lingmo.</p>
    <p xml:lang="he">סייר המנועים של פלזמה הוא כלי גרפי שמאפשר למתכנתים לבדוק את מנועי הנתונים של פלזמה מבלי לכתוב יישומונית של פלזמה.</p>
    <p xml:lang="hu">A Lingmo adatmodul-böngésző egy grafikus segédprogram, amely lehetővé teszi a fejlesztőknek a Lingmo DataEngines tesztelését anélkül, hogy meg kellene írni hozzá egy Lingmo kisalkalmazást.</p>
    <p xml:lang="ia">Lingmo Engine Explorer (Explorator de motor de Lingmo) es un instrumento graphic permettente a disveloppatores de testar Lingmo Data Engines sin scriber un applet de Lingmo.</p>
    <p xml:lang="id">Lingmo Engine Explorer adalah sebuah alat grafik yang memungkinkan pengembang untuk menguji Lingmo DataEngines tanpa harus menulis sebuah applet Lingmo.</p>
    <p xml:lang="it">L'esploratore del motore di Lingmo è uno strumento grafico che permette agli sviluppatori di provare i motori di dati di Lingmo senza dover scrivere un'applet di Lingmo.</p>
    <p xml:lang="ka">Lingmo-ის ძრავების დამთვალიერებელი გრაფიკული პროგრამაა, რომელიც პროგრამისტებს Lingmo-ის მონაცემების აპლეტის გარეშე დატესტვის საშუალებას აძლევს.</p>
    <p xml:lang="ko">Lingmo 엔진 탐색기는 개발자가 Lingmo 애플릿을 작성하지 않고 Lingmo 데이터 엔진을 테스트할 수 있도록 하는 그래픽 도구입니다.</p>
    <p xml:lang="lt">Lingmo modulio tyrinėtojas yra grafinis įrankis, leidžiantis kūrėjams išbandyti Lingmo duomenų modulius nerašant Lingmo įskiepio.</p>
    <p xml:lang="nl">Lingmo-engine-verkenner is een grafisch hulpmiddel die ontwikkelaars in staat stelt om Lingmo DataEngines te testen zonder een Lingmo-applet te schrijven.</p>
    <p xml:lang="nn">Utforskaren for Lingmo-motorar er eit grafisk verktøy som lèt utviklarar testa datamotorar for Lingmo utan å skriva eit eige Lingmo-element.</p>
    <p xml:lang="pl">Przeglądarka silnika Plazmy jest narzędziem graficznym umożliwiającym programistom wypróbowywanie silników danych Plazmy bez pisania apletów Plazmy.</p>
    <p xml:lang="pt">O Explorador do Motor do Lingmo é uma ferramenta gráfica que permite aos programadores testarem os motores de dados do Lingmo sem criar uma 'applet' do Lingmo.</p>
    <p xml:lang="pt-BR">O Explorador de mecanismos do Lingmo é uma ferramenta gráfica que permite aos desenvolvedores testar o Lingmo DataEngines sem escrever um miniaplicativo Lingmo.</p>
    <p xml:lang="ru">Диспетчер данных Lingmo — приложение с графическим интерфейсом, позволяющее разработчикам тестировать модули данных Lingmo без написания соответствующего апплета.</p>
    <p xml:lang="sk">Lingmo Engine Explorer je grafický nástroj umožnujúci vývojárom testovať Lingmo DataEngines bez písania Lingmo appletu.</p>
    <p xml:lang="sl">Lingmo Engine Explorer je grafično orodje, ki razvijalcem omogoča testiranje Lingmo DataEngines, ne da bi pisali Plazmin applet.</p>
    <p xml:lang="sv">Gränssnittsutforskare för Lingmo är ett grafiskt verktyg som låter utvecklare testa Lingmo datagränssnitt utan att skriva ett Lingmo miniprogram.</p>
    <p xml:lang="tg">Роҳнамои низоми Плазма абзори графикиест, ки ба барномасозон барои санҷидани Lingmo DataEngines бе навиштани зербарномаи Плазма имкон медиҳад.</p>
    <p xml:lang="tr">Lingmo İşletkesi Gezgini, geliştiricilerin bir Lingmo uygulamacığı yazmadan Lingmo Veri İşletkelerine göz atabilmeleri için geliştirilmiş grafik arabirimli bir araçtır.</p>
    <p xml:lang="uk">Навігатор рушіїв Плазми — це графічний інструмент, який надає розробникам можливість перевірити рушії Плазми без написання аплету Плазми.</p>
    <p xml:lang="x-test">xxLingmo Engine Explorer is a graphical tool allowing developers to test Lingmo DataEngines without writing a Lingmo applet.xx</p>
    <p xml:lang="zh-CN">Lingmo 引擎浏览器是一款面向开发者的图形工具，用于在无需编写 Lingmo 小程序的情况下测试 Lingmo 数据引擎。</p>
    <p xml:lang="zh-TW">Lingmo 引擎瀏覽器是個圖形化工具，能讓開發者不用寫 Lingmo 元件也能測試 Lingmo DataEngines。</p>
  </description>
  <launchable type="desktop-id">org.kde.lingmoengineexplorer.desktop</launchable>
  <url type="homepage">https://kde.org/lingmo-desktop</url>
  <url type="bugtracker">https://bugs.kde.org/enter_bug.cgi?format=guided&amp;product=Lingmo%20SDK&amp;component=engineexplorer</url>
  <project_group>KDE</project_group>
  <provides>
    <binary>lingmoengineexplorer</binary>
  </provides>
  <releases>
    <release version="6.1.3" date="2024-07-16"/>
    <release version="6.1.2" date="2024-07-02"/>
    <release version="6.1.1" date="2024-06-25"/>
    <release version="6.1.0" date="2024-06-18"/>
  </releases>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image>https://cdn.kde.org/screenshots/lingmoengineexplorer/lingmoengineexplorer.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>
</component>
